［不孝子］有無人愈大愈對自己娘親反感

係我係不孝
對娘親一直都好敬佩好喜歡
有咩唔識 做唔掂 搵娘親就可以解決到
講緊以前⋯

娘親係單身既⋯我家是個單親家庭
老豆叻仔 係出面有第二頭家
又搞生意又中港兩地撈得風生水起咁
我老媽就唔同 單純內向小女人一個
人生得份office工 我同家姐 同埋佢兩老
即係不孝子我既公婆

呢排我畢業啦 住過hall 好響向同差唔多年紀既人一齊生活
lively and free
同老媽老姐一齊住⋯係就係親人
但好負
老媽好懦弱但又小心眼又懶 老姐好惡好霸道
我就更懦弱 同佢地同處屋企既時候只係識食訓痀
因為怕做錯 或講錯 或係廳阻住佢地出入
都會俾佢地話 單單打打

唉 講到尾 我自從入左U 搵到parttime自力更生
無拎零用錢 住hall自己生活後
我真係返唔到轉頭
好想開展新生活 好想識多d人 多d行業 做多d野
唔想再諗起破碎既原生家庭
唔想諗起成日講人壞話既崩壞善良老媽
唔想諗起自己屋企係呀爺又外遇兩頭家 老豆又外遇兩頭家
支離破碎既家族
唔想記起細個曾經係有錢太子女 因為老豆生意失敗破產賭錢外遇而什麼都失去過既身世⋯
唔想面對細個曾經好親好單純既老姐 世界有佢就等於有人陪有人錫 但原來佢都會有自己家庭 會有一日陪唔到我幾多
唔想面對⋯原來我係要獨立

好想賴住曾經細個有過既家庭溫暖
但而家要做既 想做既係認識多d個世界
識多d人聽唔同既故事
令自己更強
再賺好多錢
俾好生活我老媽

第時佢老左 如果我又搵唔到錢 佢又有病痛
就仆街做死我
唉係咪嫁個有錢人 養起我同我老媽
咁個擔憂就會無左 哈⋯錢⋯

講左咁多 都係想話 好想老媽唔好咁煩
但最好身體健康 同埋日日開開心心
識下朋友 唔好敵視外面既世界
識得令自己開心 其實世界很美好
同樣地 世界唔只係我同我家姐同埋佢兩老

我聽老媽話過 呀婆話我養唔熟
一有機會就走出去
唉 我係呢頭家都搵唔到自尊 搵唔到留低既意義
咁我咪走 但我其實有時夜晚訓唔著
會好怕grand parent 離開
好怕老媽老豆離開
但我又真係覺得陪佢地好悶 無野做 佢地又封建 咩都唔試
唉但好怕無左佢地

唔知講緊乜 9up完身心舒𣈱
多謝你睇到呢到 若果有咁既人存在

不如試下搵人同我傾下心事

呀哈 推po幾有趣

努力不懈

愛便生還

我願意受多少的白眼

Hi

即係呢

好想有朋友

你個名好似話緊我

我唔係憎老母 係憎老豆
比自己老豆話養唔熟
知道個下真係心已淡

同你差唔多
屋企散左 做仲係一齊住緊
有個呀哥

屋企兩老永遠唔講野
有咩事都係叫我做中間人講
由細到大都無飯食 無自已房
日日同老豆訓廳

以前細個成日提自已日子都係咁過
死頂到入左U 住過hall
個陣先覺得自已係可以好似正常人咁生活
日日係屋企好壓抑 無人理我做咩
兩老又唔係好養我 成日有藉口就推我比對面
細到大都係咁 係大左有part time 先好左
無自己空間 兩老又無視大家 氣氛好壓逼
我由細到大都好想學琴 但屋企一直無位
我細個為左唔洗見到佢地 喊哂口求呀哥分個位比我
係入面做野咩都好 直到以家都仲係用緊個個位
近排 開始想學琴 想搵位放
但其實根本無 一定要同呀哥再移
但就唔想再煩呀哥 佢無左個私人空間分左比我已經夠慘
我唔想再煩到人

結果我人愈大愈覺憎佢地點解比唔到一個正常既屋企我
點解我連私人空間都無 咩都無
成日怪佢地點解生我出黎 阻住所有人
但我唔同既係
我想死

心淡魚旦同路人
其實由家姐出黎做野之後 老媽對有錢既家姐
同埋當時廢青asso仔既我
態度上分別大左
同以往調轉左
個下先心驚一驚
呀屌 原來細個聽教聽話個套已經唔work
有錢 連老媽都會變
搵人同我講係我多心
係我諗多左

我唔介意窮 但我介意我成生人未試過因為屋企而開心同自豪

屋企唯一教過我既野就係 有咩事咩都唔好煩人
死都死自已搵個位死 唔好阻人

搵個男朋友啦

唔好意思有少少痴線
睇到你篇文 加上 近排屋企愛情一齊爆搞到我個人就快崩潰
我諗我應該一早要痴線 只係我細個死頂爛頂拖到今日

你傻架 死死聲咁難聽
有無睇黃子華 死左會輪迴返黎見到你最唔鐘意既人做你老豆 haha 死太消極 not my choice
唉同路人 辛苦你啦
你講個種壓抑 個種無力 個種仇視雙親
唉我完撚完明白呀
而家我地可以做既 係搵錢 自力更生 靠自己！
俾自己正常既生活
壞既錯既灰既事發生左 已經無得改變
可以做既 就係知道衰d乜 然後唔好重複犯錯
咁就perfect池啦
正面撚

嘩 咁灰既
你地有無曾經好細個個時開心過 溫馨過呀
阻咩呀阻 思想有問題既係佢地
我覺得你對頭家仲咁上心 好過佢地只會推卸責任既懦夫
當然唔係想罵你家人 點解無頭虧emoji
想你知 你係好好的 家人未必是對的

以前以為自已都可以正面
環境逼我睇到人有陰暗面
都睇到自已有陰暗面
但我睇透呢到 又睇唔透哂所有野
結果不斷執著 我唔想認命
我唔想因為佢地搞到我做唔到想做既野
但我都係做唔到

唔會死住既我諗
但呢排真係不斷有呢個念頭
好辛苦 忍左成世真係就爆

多謝 盡在不言中

我想做個好女人 唔洗靠男人 最好啦
最好就靠自己發達
咁樣萬一佢好似我老豆呀爺咁都唔怕

我有睇過你個post 我自已音樂好廢 無謂出黎柒啦
以後有進步有緣再見

接受人係醜惡
每個人都有善惡係心
無單一既善人或惡人
只有善意既決定同惡意既決定

搵個方法舒解下情緒啦
行下山 跑下步 唱下歌
So whatever u like to relax
等你行過呢一關 開開心心咁同我分享近況呀

Btw 唔好用其他人既經歷去比較
做人比d同理心
唔係人人都要睇過經歷過三千苦難先有權灰
每個人成長環境唔同 佢睇到既野都會唔同
唔同既事都可以達到一樣程度既感受
每個人既抗壓能力都唔同

無知一問 邊個haha? 韓國定香港個個

正面叔叔你好好 不過你咁坦白自己個歲數 幾有趣 haha

樓主個家庭環境同我好似
不過感情邊有話對錯
上一代，上上一代都2,3個家咁
不過我冇怨過
反而成為發奮既動力
我依家同老母相依為命
一直都怪佢好懦弱唔面對老豆
不過最近人大左先明白佢既苦心
佢係我童年做既野已經做到最好
真心覺得阿媽好偉大

識諗 知道
同明白
係兩回事
接唔接受到又係另一回事

有時係低谷既人 需要既係同渡 同感
有時鼓勵都會做成壓力

講咗我一直以嚟嘅心聲

偉大 但又愈大愈似細路咁煩咁天真 呀
矛盾只因深愛著

想搬出去 屋企住既話成日嘈

我都算係半個鳩up高手

成日嘈

lag到洗左版

屋企情況同樓豬差唔多
但屋企得我同老竇 而我細個反叛好多 不停鬧交 打到入醫院 中二三嗰陣仲俾佢掟咗入去啲類似兒童之家嘅地方住 喺人哋眼中 我同一班犯過事入過女童做過援交甚至有精神病嘅女仔一齊住 覺得我都係咁嘅女仔 喺佢眼中 以為係為我好 唔係我自己夠堅定 已經同大部分一齊住嘅女仔行同一條路 但佢哋仍然係我生命入面識過最重要嘅朋友 因為其實好多問題少年內心都好善良 可以行返一條啱嘅路

只係差有無人肯比一個機會